一棟樓 幾多樓齡就要折樓？

成日聽啲
20年，30年 樓齡
又會有啲咩問題？

拆

自膠
成日打字太快

幢

冇60年都好難有機會拆到
樓齡越舊通常最大嘅分別咪就係外觀，內籠基本折舊，程度視乎發展商質素。

如果 30年樓齡
再重搞全屋 室內設計
會唔會有咩問題

我有相關經驗，完全冇問題，舊樓通常仲好間，更易設計

半山有好多超過60年， 拆左未？

屋宇處會定期搵工程師睇下棟樓有冇結構危險， 有既當然出信叫你維修。
如果判定係危樓先會出清拆令

有商業價值，十幾廿年都會拆重建，無就六十年起跳，除非危樓

愛滋戀新樓咪又係爆屎渠

30年以上樓要強制驗樓
驗樓要$
驗咗出嚟要修葺的話又要$$$

舊樓銀行估價會低啲，做按揭做唔足

美孚新村呢啲重搞都冇問題啦

要拆既都係啲唐樓先
但係香港既唐樓實在太多
有排啦
個樓冇咩大問題都好難快拆到

屋宇處會撚咩
出order 叫你驗
關佢撚事

有幾何聽過香港因為樓太舊維修唔到要拆

棟嘢結構良好正路係唔洗拆

好睇起樓質素
理論上30年就夠期
所以BD會將30年定為MBIS 既年期
不過30年又未必等同要拆
只係講結構會出現問題
事實上60年以上既樓都仲有大把起香港

BTW
近幾年起既新樓質素好差
怕30年已經出事
40年已經盡頭............

帝國大廈1931年落成